高盛：料國安法將帶來新一波社會動盪 本港今年經濟為98年後最差 花旗警告：最壞情況將損營商信心

本月初投資銀行花旗曾預期，本港樓價將於今個月反彈，言猶在耳，上周四(21日)突然傳出港版國安法將納入《基本法》附件三，消息再為本港，以至中美政治氣候帶來陰霾。在不明朗因素籠罩下，另一投行高盛最近卻發表研究報告，預測本港樓價將跌25%。

高盛料本港今年經濟為98年後最差
高盛指，預計港版國安法將帶來新一波的社會動盪，同時增加本港局勢的不明朗因素，預計最壞情況，本港樓價與租金較去年中的跌幅將再擴大5至10個百分點，跌幅有可能達25%。

高盛認為，本港的政治爭拗將阻礙疫情後的經濟復甦之路，預計今年本港的GDP將按年倒退5.2%，創1998年亞洲金融風暴後最差表現，至明年則會回升9.4%。

花旗警告最壞情況將損營商信心
花旗亦在港版國安法曝光後發表研究報告，該行預計隨著香港社會矛盾升溫，投資者亦關注會否令美國修訂《香港關係法》，令損害本港的貿易優勢，當中服務業，包括交通、旅遊、商界服務等行業將首當其衝，亦會有損本港的營商信心，最終或導致美國企業逐步撤回在港投資。

另外，花旗相信，本港經濟放緩加上政治環境不明朗，將令港匯走弱，即使如此，本港拆息亦會維持穩定，因為金管局仍可透過贖回外匯基金票據，將資金放回銀行體系。